%@metapost: creteil1997.mp
%@Titre: Créteil -- 1997
Le plan est muni du repère orthonormal $(O,\,I,\,J)$. Parmi les huit
équations de droites suivantes, figurent celles de chacune des cinq
droites tracées sur la figure :
$$\Eqalign{
y&=6\kern1cm&y&=2x-3\kern1cm&y&=6x\kern1cm&y&=2x+3\cr
\cr
y&=-3x+1&y&=-\frac{1}{3}x+3&y&=3x+3&x&=6\cr
}$$
\[\includegraphics{creteil1997-2}\]
\begin{myenumerate}
\item Associer à chacune des droites de la figure l'équation qui lui
convient; on indiquera les réponses dans le tableau ci-dessous :
$$\begin{tabular}{|c|c|} \hline Droite&Equation de la droite\\
\hline $(d_1)$&\\ \hline $(d_2)$&\\ \hline $(d_3)$&\\ \hline
$(d_4)$&\\ \hline $(d_5)$&\\ \hline
\end{tabular}
$$
\item Justifier votre choix uniquement pour la droite $(d_1)$.
\end{myenumerate}
\par On ne demande pas d'autre justification ; aucun calcul n'est
nécessaire, l'observation attentive de la figure suffit.